%!TeX root=../../../encours.nouveau.tex
\begin{exoApp}{30}{2}[Suites et séries II]
On considère la suite $(u_n)$ définie par \[0<u_0<1 \textrm{ et } \forall~n\in \N,~u_{n+1}=\sqrt{1+u_n}-\sqrt{1+u_n^2}\]
\begin{enumerate}
    \item Montrer que pour tout $n$, $u_n$ existe et appartient à $]0;1[$.
    \item Montrer que pour tout $n$, $u_{n+1}\leq \frac{u_n}{2}$. En déduire la nature de la série de terme général $u_n$.
\end{enumerate}
\end{exoApp}

\begin{correction}
\begin{enumerate}
	\item Montrons par récurrence la proposition $P_n$ : ``$u_n$ existe et $0 < u_n < 1$''.
		\begin{itemize}[label=\textbullet]
			\item Pour $n=0$, puisque $0<u_0<1$, la proposition $P_0$ est vraie.
			\item On suppose que la proposition $P_n$ est vraie pour un certain entier $n$. Montrons que $P_{n+1}$ est  vraie.\\
				Puisque, par hypothèse de récurrence, $0<u_n<1$, alors
				\[0<u_n^2 < u_n<1 \Leftrightarrow 1<1+u_n^2 < 1+u_n<2\]
				soit, puisque la fonction racine est strictement croissante sur $\R^+$
				\[1 < \sqrt{1+u_n^2} < \sqrt{1+u_n}<\sqrt{2}\]
				$u_{n+1}$ existe donc. De plus, d'une part, \[\sqrt{1+u_n}-\sqrt{1+u_n^2}>0\] et d'autre part $\displaystyle{-\sqrt{1+u_n^2}<-1}$ et donc
				\[\sqrt{1+u_n}-\sqrt{1+u_n^2} < \sqrt{2}-1<1\]
				donc $\displaystyle{0<u_{n+1}<1}$ : la proposition $P_{n+1}$ est donc vraie.
				\\D'après le principe de récurrence, la proposition $P_n$ est vraie pour tout entier $n$.
		\end{itemize}
	\item On constate que, pour tout entier $n$ (et puisque $u_n<1$) :
		\[u_{n+1}=\frac{(1+u_n)-(1+u_n^2)}{\sqrt{1+u_n}+\sqrt{1+u_n^2}}=\frac{u_n-u_n^2}{\sqrt{1+u_n}+\sqrt{1+u_n^2}}\leq \frac{u_n}{\sqrt{1+u_n}+\sqrt{1+u_n^2}}\]
		Puisque $u_n\geq 0 $, alors $\displaystyle{\sqrt{1+u_n}+\sqrt{1+u_n^2} \geq 2}$ et donc
		$$u_{n+1} \leq \frac{u_n}{2}$$
		On peut alors montrer, par récurrence rapide, que pour tout entier $n$, $$u_n\leq u_0\left(\frac{1}{2}\right)^n$$
		Puisque la suite $(u_n)$ est positive, et que la série $\displaystyle{\sum_{n\geq 0} \left(\frac{1}{2}\right)^n }$ et à termes positifs et converge, par théorème de comparaison, la série $\displaystyle{\sum u_n}$ converge.
\end{enumerate}

\end{correction}
